\input{preamble}

\mytitle{Curriculum Vit\ae}

\begin{document}
\hypersetup{urlcolor=color1}
		
\pagestyle{headonly}

\makecvtitle

%mark_CVshort
\cvitem{}{\emph{\vspace{-1.0cm}\\
$\quad$ Astrofisica relativistica, algoritmi di analisi dati per inferenza Bayesiana e frequentista. Modellizzazione di missioni spaziali, rivelazione di segnali e stima dei parametri per astronomia ad onde gravitazionali. Lensing di onde gravitazionali. Inferenza gerarchica di popolazione, ricerche di fondi stocastici. Morfologia della Via Lattea, caratterizzazione di precursori di supernovae, inferenza sui modelli di accrescimento di buchi neri supermassicci.  
}}
%mark_CVshort

%mark_CVshort
\section{Contatti}

%mark_CVshort
\cvitem{Email}{\href{mailto:riccardo.buscicchio@unimib.it}{riccardo.buscicchio@unimib.it}}
%mark_CVshort
\cvitem{Indirizzo}{Universit\`{a} degli Studi di Milano-Bicocca, Piazza della Scienza 3, 20126 Milano, Italia.}
\cvitem{Nazionalità}{Italia}
\cvitem{Sito web \& storico pubblicazioni}{
	\href{https://www.riccardobuscicchio.com/}{www.riccardobuscicchio.com} -- \href{https://arxiv.org/a/buscicchio_r_1.html}{\textsc{arXiv}} --
	\href{https://orcid.org/0000-0002-7387-6754}{\textsc{ORCID}}
	}
%mark_CVshort

%\cvitem{Citizenship}{Italy, EU.}

\section{Incarichi accademici}

\cventry{2021 - 2024}{Assegnista di ricerca, Dipartimento di Fisica ``G.Occhialini''}{Universit\`{a} degli Studi di Milano-Bicocca}{Milano, Italia}{}{}
\vspace{-0.1cm}
\begin{tabular}{rcl}
&\hspace{0.4cm} &$\circ\;\;${\textit{Attività di ricerca}}: sviluppo del segmento a terra per l'analisi dati di LISA per\\
&\hspace{0.4cm} &\phantom{$\circ\;\;${\textit{Attività di ricerca}} } l'Agenzia Spaziale Italiana (Fase A).
\end{tabular}

\cventry{2024 - 2027}{Assegnista di ricerca, Dipartimento di Fisica ``G.Occhialini''}{Universit\`{a} degli Studi di Milano-Bicocca}{Milano, Italia}{}{}
\vspace{-0.1cm}
\begin{tabular}{rcl}
&\hspace{0.4cm} &$\circ\;\;${\textit{Attività di ricerca}}: sviluppo del segmento a terra per l'analisi dati di LISA per\\
& & \phantom{$\circ\;\;${\textit{Attività di ricerca}} } l'Agenzia Spaziale Italiana (Fase B).
\end{tabular}

\vspace{-0.2cm}
\section{Istruzione}

\cventry{2017-13/07/2022}{Ph.D., School of Physics \& Astronomy}{University of Birmingham}{Birmingham, Regno Unito}{}{}
\vspace{-0.1cm}
\begin{tabular}{rcl}
&\hspace{0.4cm} &$\circ\;\;${\textit{Supervisore}}: A.~Vecchio. La tesi ha prodotto 6 pubblicazioni a lista di autori breve.
\\
&\hspace{0.4cm} &$\circ\;\;${\textit{Titolo della tesi}}:
Topics in Bayesian population inference for Gravitational Wave Astronomy
\end{tabular}
\vspace{0.2cm}

%mark_CVshort
Questa tesi esplora diversi argomenti relativi all'inferenza bayesiana nell'astronomia a onde gravitazionali. Dall'inferenza gerarchica sulle popolazioni di buchi neri binari di massa stellare, allo sviluppo di routines di fit globale di onde gravitazionali per la stima dei parametri da sorgenti osservate mediante interferometri spaziali. Vengono inoltre affrontati i seguenti temi: popolazione di nane bianche binarie nelle galassie satellite della Via Lattea; vincoli dai fondi stocastici sul lensing di onde gravitazionali provenienti dalla fusione di binarie di stelle di neutroni e buchi neri; tecniche statistiche per l'inferenza congiunta su sorgenti multiple indistinguibili.
%mark_CVshort

\vspace{0.2cm}
\cventry{2013-2016}{Laurea Magistrale in Fisica Teorica}{\newline Universit\`{a} degli Studi di Pisa}{Pisa, Italia}{}{}
\vspace{-0.1cm}
\begin{tabular}{rcl}
%mark_CVshort
&\hspace{0.4cm} &$\circ\;\;${\textit{Voto conseguito}}: 110/110\\
%mark_CVshort
&\hspace{0.4cm} &$\circ\;\;${\textit{Supervisore}}: G.~Cella. La tesi ha prodotto una pubblicazione a lista di autori breve.\\
&\hspace{0.4cm} &$\circ\;\;${\textit{Titolo della tesi}}: 
An improved detector for non-gaussian stochastic background of gravitational waves.
\end{tabular}
\vspace{0.2cm}

%mark_CVshort
In questa tesi si è sviluppato il formalismo funzionale, inspirato a quello dei processi stocastici e della teoria dei campi classica, per realizzare un algoritmo migliorato per la rivelazione di fondi stocastici non gaussiani di onde gravitazionali.
%mark_CVshort

\vspace{0.2cm}
\cventry{Giu-Sett 2013}{Programma di internship INFN-NSF}{Columbia University}{New York NY, Stati Uniti}{}{}
\vspace{-0.1cm}
\begin{tabular}{rcl}
&\hspace{0.4cm} &$\circ\;\;${\textit{Supervisori}}: S.~Marka, I.~Bartos.
\end{tabular}
\vspace{0.2cm}

%mark_CVshort
Abbiamo stimato il contributo al livello di rumore per rivelatori di onde gravitazionali di seconda e terza generazione dovuto a sciami di raggi cosmici primari e secondari che attraversano su specchi per inteferometria da osservatori gravitazionali terrestri.
%mark_CVshort

%mark_CVshort
\vspace{0.2cm}
\cventry{2008-2012}{Laurea Triennale in Fisica}{Universit\`{a} degli Studi di Pisa}{Pisa, Italia}{}{}
\vspace{-0.1cm}
\begin{tabular}{rcl}
&\hspace{0.4cm} &$\circ\;\;${\textit{Voto conseguito}}: 109/110.\\
&\hspace{0.4cm} &$\circ\;\;${\textit{Titolo della tesi}}: Banchi di template per la rivelazione delle onde gravitazionali:\\
&\hspace{0.4cm} &\phantom{$\circ\;\;${\textit{Titolo della tesi}} } un'applicazione dell'Information Geometry.
\end{tabular}
\vspace{0.2cm}
%mark_CVshort


%mark_CVshort
Questa tesi ha esplorato l'idea di utilizzare il formalismo della geometria differenziale (come definito nel contesto della teoria dell'informazione) per sviluppare un algoritmo di posizionamento dei modelli di segnale (template) nello spazio dei parametri delle sorgenti, sfruttando la struttura di varietà indotta dalla statistica di rivelazione.
%mark_CVshort

\section{Indicatori bibliometrici}

\input{metricspapers.tex}

\textbf{Lista completa delle pubblicazioni} disponibile 
%mark_CVshort
a seguire e
%mark_CVshort
all'indirizzo \\
\href{http://www.riccardobuscicchio.com/publications}{www.riccardobuscicchio.com/publications}.

%\input{metricstalks.tex}

\textbf{Lista completa dei seminari} disponibile
%mark_CVshort
a seguire e
%mark_CVshort
all'indirizzo \\
\href{http://www.riccardobuscicchio.com/talks}{www.riccardobuscicchio.com/talks}.

\section{Codici e datasets pubblici}

\begin{tabular}{@{\hskip 0.4cm}l@{\hskip 0.4in}c@{\hskip 0.4in}l@{\hskip 0.1in}c}
\textbf{\textcolor{black}{Titolo}} & \textbf{\textcolor{black}{Codice (C)/Dataset (D)}} & \textbf{\textcolor{black}{Zenodo DOI}} & \textbf{\textcolor{black}{Pubblico}}\\
$\circ\;$ Hypertriangulation Map & C & \href{https://zenodo.org/record/13897708}{10.5281/zenodo.13897708} & \checkmark\\
$\circ\;$ Bayesian PowerLaw Sensitivity  & C,D & \href{https://zenodo.org/record/14384633}{10.5281/zenodo.14384633} & \checkmark\\
$\circ\;$ Milky Way Satellites & D & \href{https://zenodo.org/record/3668904}{10.5281/zenodo.3668904} & \checkmark\\
$\circ\;$ LISA-sobbh-data-release & C,D & \href{https://zenodo.org/record/14426778}{10.5281/zenodo.14426778} &\checkmark\\
$\circ\;$ LISA MBHB catalogues & D & \href{https://zenodo.org/record/13787674}{10.5281/zenodo.13787674} &\checkmark\\
$\circ\;$ Chirp Gravitational Wave Alerts & C & \href{https://zenodo.org/record/3525063}{10.5281/zenodo.3525063} &\checkmark\\
%$\circ\;$ FIGARO& C & \href{https://zenodo.org/record/6515965}{10.5281/zenodo.6515965} &\checkmark\\
\end{tabular}

\section{Grant, Premi \& Riconoscimenti}

\textbf{\textcolor{black}{Premi Accademici:}}
\vspace{0.1cm}

\cvitemwithcomment{}{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ 
{Braccini PhD Thesis Prize}, Menzione d'onore della Gravitational Wave International Committee.}{2021}
\vspace{-0.1cm}
\cvitemwithcomment{}{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ 
{Michael Penston PhD Thesis Prize}, Secondo premio della Royal Astronomical Society.}{2021}
\vspace{-0.1cm}

\vspace{0.2cm}

\textbf{\textcolor{black}{Grants:}}
\vspace{0.1cm}


\cvitemwithcomment{}{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ 
{EuroHPC PRACE ``LISAS-FIT'' proposal}, 100k CPUh su Leonardo BOOSTER}{2023}
\vspace{-0.1cm}

\cvitemwithcomment{}{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ 
{Google Cloud for Researchers}, 4kEUR Google Cloud Research Credits}{2023}
\vspace{-0.1cm}

\cvitemwithcomment{}{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ 
{CINECA ISCRA Type-C project ``LISA-MW'' proposal}, 10 kCPUh presso il Centro Nazionale per HPC.}{2022}
\vspace{-0.1cm}

\cvitemwithcomment{}{\hspace{0.4cm}$\circ\;${Grant di viaggio}, Horizon 2020 AHEAD 2020 (High Energy Astrophysics)}{2021}
\vspace{-0.1cm}

\cvitemwithcomment{}{\hspace{0.4cm}$\circ\;${Grant di viaggio}, American Physical Society, DGRAV Student Travel Grant}{2020}
\vspace{-0.1cm}

\cvitemwithcomment{}{\hspace{0.4cm}$\circ\;${Grant di viaggio}, Institute of Physics Student Travel fund}{2019}
\vspace{-0.1cm}

\cvitemwithcomment{}{\hspace{0.4cm}$\circ\;${Grant di viaggio}, Royal Astronomical Society, Regno Unito.}{2018}
\vspace{-0.1cm}

\section{Supervisione}

\vspace{0.2cm}
\textbf{\textcolor{black}{Co-supervisione studenti di Dottorato:}}
\vspace{0.1cm}
\\
%
\cvitemwithcomment{}{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ F.~Nobili, Università dell'Insubria, }{2024-2027}
\vspace{-0.1cm}
%
\cvitemwithcomment{}{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ A.~Spadaro, Università di Milano-Bicocca.}{2022-2025}
\vspace{-0.1cm}
%
\cvitemwithcomment{}{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ F.~Pozzoli, Università dell'Insubria.}{2022-2025}
\vspace{-0.1cm}

\vspace{0.2cm}
\textbf{\textcolor{black}{Co-supervisione studenti di Laurea magistrale:}}
\vspace{0.1cm}

\cvitemwithcomment{}{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ L.~Viganò, Università di Milano-Bicocca, Tesi magistrale}{2024-2025}
\vspace{-0.1cm}
%
\cvitemwithcomment{}{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ M.~Bellotti, Università di Milano-Bicocca, Tesi magistrale.}{2024-2025}
\vspace{-0.1cm}
%
\cvitemwithcomment{}{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ D.~Chirico, Università di Milano-Bicocca, Tesi magistrale.}{2023-2024}
\vspace{-0.1cm}
%
\cvitemwithcomment{}{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ S.~Corbo, Politecnico di Milano, Tesi magistrale.}{2023-2024}
\vspace{-0.1cm}
%
\cvitemwithcomment{}{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ R.~Rosso, Università di Pisa, Tesi magistrale.}{2023-2024}
\vspace{-0.1cm}
%
\cvitemwithcomment{}{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ G.~Astorino, Università di Pisa, Tesi magistrale.}{2023-2024}
\vspace{-0.1cm}
%
\cvitemwithcomment{}{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ M.~Piarulli, Università di Milano-Bicocca, Tesi magistrale.}{2022-2023}
\vspace{-0.1cm}
\hspace{0.4cm}$\phantom{\circ}\;$(ora studente di dottorato presso Univ. di Tolosa, Francia)
\vspace{0.1cm}

%
\cvitemwithcomment{}{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ A.~Spadaro, Università di Milano-Bicocca, Tesi magistrale.}{2021-2022}
\vspace{-0.1cm}
\hspace{0.4cm}$\phantom{\circ}\;$(ora studentessa di dottorato presso Università di Milano-Bicocca, Italia)
\vspace{0.1cm}

%
\cvitemwithcomment{}{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ A.~Carzaniga, Università di Milano-Bicocca, Tesi magistrale.}{2021-2022}
\vspace{-0.1cm}
%
\cvitemwithcomment{}{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ A.~Geminardi, Università di Milano-Bicocca, Tesi magistrale.}{2021-2022}
\vspace{-0.1cm}
\hspace{0.4cm}$\phantom{\circ}\;$ (ora studente di dottorato presso Univ. di Pavia, Italia)
\vspace{0.1cm}

%
\cvitemwithcomment{}{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ E.~Finch, Università di Birmingham, Tesi magistrale.}{2018}
\vspace{-0.1cm}
%
\cvitemwithcomment{}{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ V.~Spasova, Università di Birmingham, Tesi magistrale.}{2018}
\vspace{-0.1cm}
%

\vspace{0.2cm}
\textbf{\textcolor{black}{Co-supervisione studenti di Laurea Triennale:}}
\vspace{0.1cm}

%
\cvitemwithcomment{}{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ H.~P.~G.~Carabajo, Università di Milano-Bicocca, Tesi triennale.}{2023-2024}
\vspace{-0.1cm}
%

\section{Insegnamenti, assistenza alla didattica}

\vspace{0.2cm}
\textbf{\textcolor{black}{Insegnamenti:}}
\vspace{0.1cm}

\cvitemwithcomment{}{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ \textbf{\textcolor{teal}{Current and future challenges in GW astronomy}}, Corso di Dottorato, Milano-Bicocca (Italia).}{2023}\vspace{-0.1cm}
\cvitemwithcomment{}{\phantom{\hspace{0.4cm}$\circ\;$} \textit{Contenuto}: Introduzione all'analisi dati per onde gravitazionali. Interferometri spaziali e terrestri.}{}\vspace{-0.1cm}
\cvitemwithcomment{}{\phantom{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ Contenuto:}  Popolazioni di sorgenti attese: binarie di oggetti compatti, fondi stocastici.}{}\vspace{-0.1cm}

\cvitemwithcomment{}{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ \textbf{\textcolor{teal}{Mathematical physics and gravity}} (MAF900), Corso di dottorato, Univ.~of Stavanger (Norvegia).}{2023}\vspace{-0.1cm}
\cvitemwithcomment{}{\phantom{\hspace{0.4cm}$\circ\;$} \textit{Contenuto}: Introduzione all'analisi dati per onde gravitazionali. Interferometri spaziali.}{}\vspace{-0.1cm}
\cvitemwithcomment{}{\phantom{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ Contenuto:}  Popolazioni di sorgenti attese: binarie di oggetti compatti, fondi stocastici.}{}\vspace{-0.1cm}
\cvitemwithcomment{}{\phantom{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ Contenuto:}  Modellistica di segnali: binarie di oggetti compatti galattici e extragalattici}{}\vspace{-0.1cm}
\cvitemwithcomment{}{\phantom{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ Contenuto:}  fondi stocastici astrofisici e cosmologici.}{}\vspace{-0.1cm}
\cvitemwithcomment{}{\phantom{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ Contenuto:}  Rivelazione e stima dei parametri di segnali: approcci frequentisti e Bayesiani.}{}\vspace{-0.1cm}
\cvitemwithcomment{}{\phantom{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ Contenuto:}  Tecniche avanzate di campionamento stocastico.}{}\vspace{-0.1cm}

\cvitemwithcomment{}{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ \textbf{\textcolor{teal}{Lezioni per il corso di Astrostatistica}} (F5802Q014/20), Laurea Magistrale in Astrofisica}{2022}\vspace{-0.1cm}
\cvitemwithcomment{}{\phantom{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ } Univ. di Milano-Bicocca (Italia)}{}\vspace{-0.1cm}
\cvitemwithcomment{}{\phantom{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ } \textit{Contenuto}:  Popolazioni di sorgenti attese: binarie di oggetti compatti, fondi stocastici.}{}\vspace{-0.1cm}
\cvitemwithcomment{}{\phantom{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ Contenuto:} Introduzione all'analisi dati per onde gravitazionali. Interferometri spaziali.}{}\vspace{-0.1cm}
\cvitemwithcomment{}{\phantom{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ Contenuto:}  Popolazioni di sorgenti attese: binarie di oggetti compatti, fondi stocastici.}{}\vspace{-0.1cm}
\cvitemwithcomment{}{\phantom{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ Contenuto:}  Rivelazione e stima dei parametri di segnali: approcci frequentisti e Bayesiani.}{}\vspace{-0.1cm}

\vspace{0.2cm}
\cvitemwithcomment{}{\textbf{\textcolor{black}{Esercitatore}}}{\textbf{\textcolor{black}{Annualità}}}\vspace{-0.1cm}
\vspace{0.05cm}

\cvitemwithcomment{}{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ \textbf{\textcolor{teal}{Python Computing Lab}}, Bachelor's degree in Physics, Univ. of Birmingham, Regno Unito}{2017-2021}\vspace{-0.1cm}
\cvitemwithcomment{}{\phantom{\hspace{0.4cm}$\circ\;$} \textit{Contenuto}: Programmazione in Python, simulazione e analisi di sistemi fisici in meccanica}{}\vspace{-0.1cm}
\cvitemwithcomment{}{\phantom{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ Contenuto:}  classica e celeste, termodinamica, elettromagnestismo. Analisi dati.}{}\vspace{-0.1cm}

\cvitemwithcomment{}{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ \textbf{\textcolor{teal}{Maths for physicists}}, Bachelor's degree in Physics, Univ. of Birmingham, Regno Unito}{2017-2019}\vspace{-0.1cm}
\cvitemwithcomment{}{\phantom{\hspace{0.4cm}$\circ\;$} \textit{Contenuto}: Algebra lineare, calcolo differenziale e integrale, equazioni differenziali}{}\vspace{-0.1cm}
\cvitemwithcomment{}{\phantom{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ Contenuto:} teoria dei gruppi e delle rappresentazioni}{}\vspace{-0.1cm}

\cvitemwithcomment{}{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ \textbf{\textcolor{teal}{Physics and communication skills}}, Master's degree in Physics, Univ. of Birmingham, Regno Unito.}{2019}\vspace{-0.1cm}
\cvitemwithcomment{}{\phantom{\hspace{0.4cm}$\circ\;$} \textit{Contenuto}: Basi di programmazione \LaTeX. Preparazione di report di laboratorio, pubblicazioni}{}\vspace{-0.1cm}
\cvitemwithcomment{}{\phantom{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ Contenuto:}  seminari.}{}\vspace{-0.1cm}

\vspace{0.2cm}
%\newpage
\section{Responsabilità in collaborazioni internazionali, responsabilità editoriali e di ricerca}

\textbf{\textcolor{black}{Responsabilità collaborazioni internazionali}}
\vspace{0.1cm}

\cvitemwithcomment{}{\hspace{0.4cm}Co-chair della Coordination Unit L2D (Global Fit, ESA LISA Project Office)}{2024-2025}


\textbf{\textcolor{black}{Referee per riviste scientifiche}}
\vspace{0.1cm}

\begin{tabular}{@{\hskip 0.4cm}l@{\hskip 0.4in}l}
$\circ\;$ Physical Review Letters & $\circ\;$ Physical Review D \\
$\circ\;$ The Astrophysical Journal Letters  &  $\circ\;$  The Open Journal of Astrophysics  \\
$\circ\;$ Journal of Cosmology and Astroparticle Physics & $\circ\;$ NASA Technology Transfer Program \\
$\circ\;$ Monthly Notices of the Royal Astronomical Society& $\circ\;$ Classical and Quantum Gravity\\
$\circ\;$ Institute of Physics Trusted Reviewer Excellence program \\
\end{tabular}

\vspace{0.2cm}
\textbf{\textcolor{black}{Responsabilità editoriali}}
\vspace{0.1cm}

%\cvitemwithcomment{}{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ MDPI Universe}{2024}\vspace{-0.1cm}
%\hspace{0.4cm}$\phantom{\circ}\;$ Special Issue \textit{``Challenges and Synergies with Future Gravitational Wave Observatories''.}\vspace{0.1cm}

\cvitemwithcomment{}{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ Board editorial per il Lensing Working Group nella collaborazione LIGO,Virgo, KAGRA}{2023}\vspace{-0.1cm}

\cvitemwithcomment{}{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ Co-editor dell'issue \text{``LISA data analysis''} per Living Review in Relativity}{2022-2023}\vspace{-0.1cm}

\vspace{0.2cm}
\textbf{\textcolor{black}{Organizzazione di conferenze e workshop}}
\vspace{0.1cm}

\cvitemwithcomment{}{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ \textit{LISA Distributed Data Processing Center June Workshop}, Milano, Italia.}{2025}\vspace{-0.1cm}

\cvitemwithcomment{}{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ \href{https://www.ifpu.it/}{IFPU focus week} on \href{https://sites.google.com/unimib.it/gwemerge/}{``\textit{Emerging methods in GW population inference}``}, Trieste, Italia.}{2024}\vspace{-0.1cm}

\cvitemwithcomment{}{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ \textit{LISA Astrophysics Working Group Conference}, Birmingham, Regno Unito.}{2022}\vspace{-0.1cm}

\cvitemwithcomment{}{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ \textit{Gravitational-wave populations: what's next?}, Milano, Italia.}{2023}\vspace{-0.1cm}

\cvitemwithcomment{}{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ \textit{Gravitational-wave Excellence Alliance Training (GrEAT) PhD school}, Birmingham, Regno Unito.}{2019}\vspace{-0.1cm}

\cvitemwithcomment{}{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ \textit{Gravitational-wave Open Science Center First Open Data Workshop}, (online)}{2019}\vspace{-0.1cm}

%mark_CVshort
\vspace{0.2cm}
\textbf{\textcolor{black}{Divulgazione \& Terza missione}}
\vspace{0.1cm}

\cvitemwithcomment{}{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ Orientamento a studenti di scuole superiori nell'ambito}{2024-2025}\vspace{-0.1cm}
\hspace{0.4cm}$\phantom{\circ}\;$ del progetto \textit{Orientamento PNRR}, Milano, Italia.

\cvitemwithcomment{}{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ Sviluppo di illustrazioni e animazioni per il LISA Consortium}{2023}\vspace{-0.1cm}

\cvitemwithcomment{}{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ Sviluppo di illustrazioni e contenuti per LIGO Magazine}{2022-2023}\vspace{-0.1cm}

\cvitemwithcomment{}{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ Sviluppo di una interfaccia web e app per la visualizzazione di mappe}{2022-2023}\vspace{-0.1cm}
\hspace{0.4cm}$\phantom{\circ}\;$ di localizzazione da alerte GW. \href{https://chirp.sr.bham.ac.uk/}{https://chirp.sr.bham.ac.uk}

\cvitemwithcomment{}{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ Organizzazione di eventi di bisettimanali di divulgazione}{2017-2021}\vspace{-0.1cm}
\hspace{0.4cm}$\phantom{\circ}\;$ \textit{``Astronomy in the city''}, Birmingham, Regno Unito.

\cvitemwithcomment{}{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ Organizzatore di ciclo di incontri ``PhD meet and greet'', Università di Birmingham}{2021}\vspace{-0.1cm}

\cvitemwithcomment{}{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ Lezioni a studenti di scuole medie superiori, Italia}{dal 2021}\vspace{-0.1cm}
%mark_CVshort

\vspace{0.2cm}
\textbf{\textcolor{black}{Riconoscimenti, qualifiche e cariche accademiche}}
\vspace{0.1cm}


\cvitemwithcomment{}{\hspace{0.4cm}$\circ\;$  Abilitazione Scientifica Nazionale a Professore di Seconda Fascia}{2023}\vspace{-0.1cm}
\hspace{0.4cm}$\phantom{\circ}\;$ (Settore 02/C1, GSD 02/PHYS-05 - SSD PHYS-05/A).

\cvitemwithcomment{}{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ Abilitazione all'insegnamento accademico in Astrofisica (Sec.34).}{2023}\vspace{-0.1cm}
\hspace{0.4cm}$\phantom{\circ}\;$ Ministero francese dell'istruzione e della ricerca (qualificazione no.23234388826).

%mark_CVshort
\cvitemwithcomment{}{\hspace{0.4cm}$\circ\;$  Segretario della Consulta degli Assegnisti, Università di Milano-Bicocca}{2024-2025}\vspace{-0.1cm}
\cvitemwithcomment{}{\hspace{0.4cm}$\circ\;$  Rappresentante degli Assegnisti, Dipartimento di Fisica, Università di Milano-Bicocca}{2023-2025}\vspace{-0.1cm}
\cvitemwithcomment{}{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ LIGO Science Collaboration Academic Advisory Committee.}{2019-2021}\vspace{-0.1cm}
%mark_CVshort

\vspace{0.2cm}
\textbf{\textcolor{black}{Affiliazioni accademiche}}
\vspace{0.1cm}

\cvitemwithcomment{}{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ LISA Consortium, core member.}{dal 2018}\vspace{-0.1cm}

\cvitemwithcomment{}{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ Italian Center for Supercomputing (ICSC).}{dal 2021}\vspace{-0.1cm}

\cvitemwithcomment{}{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ TEONGRAV National Initiative (Gravity Theory)}{dal 2021}\vspace{-0.1cm} 
\hspace{0.4cm}$\phantom{\circ}\;$ Italian National Institute for Nuclear Physics (INFN).

\cvitemwithcomment{}{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ LIGO, Virgo, Kagra Collaboration, full member}{dal 2017}\vspace{-0.1cm}

\cvitemwithcomment{}{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ Società Italiana di Relatività Generale e Fisica Gravitazionale (SIGRAV)}{dal 2021}\vspace{-0.1cm}

\cvitemwithcomment{}{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ Istituto Nazionale di Astrofisica (INAF)}{dal 2021}\vspace{-0.1cm}

\cvitemwithcomment{}{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ American Physical Society (APS)}{}\vspace{-0.1cm}

\cvitemwithcomment{}{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ Società Italiana di Fisica (SIF)}{2021}\vspace{-0.1cm}

\cvitemwithcomment{}{\hspace{0.4cm}$\circ\;$ Royal Astronomical Society (RAS) fellow.}{2018-2021}\vspace{-0.1cm}

%mark_CVshort
\section{Competenze}
\cvitem{Linguaggi di programmazione}{Python (avanzato), Bash (avanzato), Julia (avanzato), Mathematica, Go, R (avanzato), Stan, C, Qt5.}
\cvitem{Altri strumenti di programmazione}{TensorFlow, LIGO lalsuite, \LaTeX, controllo versione, strumenti HPC, containerization, continuous integration, cloud computing, sviluppo web.}
\cvitem{Lingue}{Inglese (C2), Italiano (madrelingua), Francese (A2)}
%mark_CVshort

%mark_CVshort
\section{Hobbies}
Nuoto, corsa, arrampicata sportiva, fotografia. Fantascienza, musica elettronica.
%mark_CVshort

%mark_CVshort
\pagebreak
\section{Lista completa di seminari}\vspace{0.2cm} 

\input{parsetalks.tex}

\pagebreak
\section{Lista di pubblicazioni}\vspace{0.2cm} 

\input{parsepapers.tex}

%mark_CVshort

\noindent
\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}
	\raggedright
	\textbf{Data:} \today
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}
	\raggedleft
	\textbf{Firma:} \rule{5cm}{0.4pt}
\end{minipage}

\end{document}
